有無巴絲係長崎

人在長崎糧尾
聽日諗緊有咩玩大家有無諗頭一起去

My friend Keita lives in Nagasaki. I asked him whether the typhoon that happened a little while ago there do any damage to his home. He said in his garden some tree branches and twigs tumbled down during the hurricane so they had to do a good cleanup afterwards. Some tree trunks at the park in his residential estate toppled over as a result of the hurricane. He told me that there was a bully in his class at university. I told him not to engage with him. Just stay out of his way as much as possible. He's also a teacher. Today many students learn judo, dancing, Korean, violin and piano. I honestly don't know how they juggle these activities as they have to spend time practising each of them. Perhaps their parents want to kindle their interests and see which one they have a talent for or can cultivate an interest in. My friend Fuyuki has opened a gym in Nagasaki. So far it's been a great success. The outstanding gym and shower equipment is a crucial factor in the success of his gym. Of course customer service also plays a pivotal role in the company's success. He asked if I could find a good manager for him. I said "I can't make any promises but I'll see what I can do." My friend Tomiko has an interview for a marketing director position in Fuyuki's company. He laid particular stress on the need for leadership qualities. He also stressed that clear communication skill is a major factor in the outcome of the interview. The interview stresses her out. I said "Rest Easy. Don't stress about it. Just put your mind at ease." My brother too said "Don't stress yourself too much. Set your mind at rest." My girlfriend said too "Try not to stress too much over it. It's going to be ok. Set your mind at ease." She quit her previous job as her colleagues always bullied her and the salary was low. I said "I don't blame you for wanting to leave" Last week we had supper at her place. Her younger brother got Japanese homework to do. H said "I've got to do part A but don't have to do part B" I said "I'll leave you doing your work" He soaks up new vocabularies and grammar patterns very quickly. During a Japanese class he soaks up everything the teacher says. When "Fukushima" is a Japanese word you should stress the second third and last syllables. But when it's an english word, the stress is on the third syllable. When he reads a novel he's like a sponge and soaks up the story. If he encounters computer problems he'll find Jess who's an expert and soak up the advice she offers. Her elder brother has a french horn exam next week. He said "After this exam I'll do grade eight a year later or better still I'll directly take the diploma exam" After chatting with him for a while in his room, I said "I'd better leave you to get on with your practice" My brother too said "I had better leave you to practise your exam pieces" My girlfriend said "I'll leave you to practise your french horn" Some milk spilt down the chair onto the floor so Tomiko soaked it up with a dishcloth. Her eldest brother went to meditate in his room after supper so we left him to himself. Her sister booked a massage session. She asked "Had I better leave my wallet on the nightstand?" I said "You'd better not leave it on the night table during the session as someone might steal it." My brother said "Hadn't you better leave it in your locker so that it's safe?" Recently Fuyuki shouted at his brother and called him a liar due to a misunderstanding. I said "I can't believe you would say that to him" My brother said "I can't believe you said that" He'll be giving a birthday party tomorrow at his place but alas I can't attend as I got work. When he invited me at first I said "We'll have to see" Happy birthday Fuyuki. I'm sure your friends will join me in wishing you a very happy birthday. Last year he got a recliner for my birthday. I remember i said "I can't believe you got me a recliner"